<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Minibo</title>
    <link>https://example.org/index.xml</link>
    <description>Recent content on Minibo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>&amp;copy;2017 Minibo</copyright>
    <atom:link href="https://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ecrivez-moi</title>
      <link>https://example.org/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/contact/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mes prestations</title>
      <link>https://example.org/service/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/service/</guid>
      <description>

&lt;h4 id=&#34;formations&#34;&gt;Formations&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Apprendre à fabriquer des peintures végétales non toxiques à base de fleurs, de fruits, de légumes - 1  journée&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apprendre à valoriser les déchets et les considérer comme matière première d’un nouveau objet ludique pour les enfants - 1 journée&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sensiblisation à l&amp;rsquo;usage et fabrication des produits d&amp;rsquo;entretien - 1 journée&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Découvrir et apprendre des nouvelles recettes de pâtes créatives ludiques écologiques - 1 journée&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;ateliers-créatifs-conception-d-un-outil-pédagogique&#34;&gt;Ateliers créatifs: conception d&amp;rsquo;un outil pédagogique&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Je suis là pour vous accompagner dans la conception d&amp;rsquo;un outil pédagogique pour enfant: soit sous la forme de tapis comptines, ou soyons fou et donnons des ailes à votre imaginaire, avec ces ateliers tout est possible!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;ateliers-créatifs-sur-mesure-aimeriez-vous-un-cadeau-pour-quelqu-un-de-spécial-minibo-est-là-pour-imaginer-pour-vous-un-cadeau-original-et-personnalisé&#34;&gt;Ateliers créatifs sur mesure: aimeriez vous un cadeau, pour quelqu&amp;rsquo;un de spécial, minibo est là pour imaginer pour vous! Un cadeau original et personnalisé!&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&#34;offre-sur-mesure-accompagnatrice-sur-mesure-dans-vos-projets-créatifs-collectifs-ou-individuels-envie-de-mettre-en-place-un-projet-créatif-un-outil-pédagogique-pour-vos-enfants-minibo-est-là-pour-vous-accompagnement-personnalisé-à-votre-rythme&#34;&gt;Offre sur mesure: Accompagnatrice sur mesure dans vos projets créatifs collectifs ou individuels: envie de mettre en place un projet créatif? un outil pédagogique pour vos enfants? Minibo est là pour vous! Accompagnement personnalisé à votre rythme &amp;hellip;&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&#34;ateliers-et-formations-sur-mesure&#34;&gt;Ateliers et formations sur mesure&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Je propose plusieurs formules d’ateliers sur mesure, notamment des ateliers familles
(parents – enfants), des ateliers enfants adaptés à leur âge, ou des ateliers adultes&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;N&amp;rsquo;hésitez pas à m&amp;rsquo;écrire pour en savoir plus&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partenaires</title>
      <link>https://example.org/partner/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/partner/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;méli-mélo-un-partenaire-fidèle-dans-la-conception-des-jouets-ludiques-pour-l-éveil-des-enfants&#34;&gt;Méli Mélo: Un partenaire fidèle dans la conception des jouets ludiques pour l’éveil des enfants&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Participation à la création d’outils pédagogiques Jardin&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;colline-acepp&#34;&gt;Colline Acepp&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Chargée de mission du programme Eco2Crèche : prestataire formatrice et animatrice des actions eco2crèche, Accompagnement et Conception des outils pédagogiques pour la malle pédagogique eco2crèche&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qui Suis-Je?</title>
      <link>https://example.org/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/about/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;j-aime-imaginer-créer-des-objets-accessoires-pour-les-grands-et-pour-les-petits-polyvalente-créative-je-conçois-des-projets-pédagogiques-sur-mesure&#34;&gt;“J’aime imaginer, créer des  objets, accessoires pour les grands et pour les petits. Polyvalente, créative je conçois des projets pédagogiques sur mesure”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://example.org/img/me.png&#34; alt=&#34;This is me&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Née dans un milieu artistique et campagnard, depuis toute petite j&amp;rsquo;ai accompagné mes familliares dans ses projets.
Petite fille d&amp;rsquo;un artisa de jouets en bois et vinicole, un père doué pour le dessin, une maman douée pour la céramique et tapisserie, et des tantes coutières et broderières &amp;hellip; évidement les arts manuelles c&amp;rsquo;était quelque chose d&amp;rsquo;aussi naturel..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je ne me souviens pas à partir de quelle âge j&amp;rsquo;ai commencé à me ballader au millieux des machines, du bois, de la poussière, des forneux céramiques &amp;hellip; et des vignobles de mon grand-père&amp;hellip;
Mais je sais que jouer pour moi, c&amp;rsquo;était créér un nouveau objet ou rester des heures à regarder mon grand-père, ma mère, mes tantes à travailler. J&amp;rsquo;ai conçu mon premier jouet en bois avec l&amp;rsquo;âge de 4 ans.. un épée &amp;hellip;
Mes savoir-faires j&amp;rsquo;ai appris très naturellement avec eux&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mes 13 ans la Création d&amp;rsquo;objets c&amp;rsquo;était une évidence pour moi, de tester nouvelles matières, j&amp;rsquo;ai donc suivi un parcours dites arts manuelles d&amp;rsquo;environ 5 heures par semaine hors mon parcours scolaire (plusieurs techniques, bois, céramique, tapisserie, collage, dessin, poterie, métal, sculture, &amp;hellip; ). En arrivant au lycée il fallait chosir, j&amp;rsquo;ai choisi un lycée technologique option en arts plastiques. J&amp;rsquo;ai appris le design, l&amp;rsquo;ergononomie, la géometrie descriptif, l&amp;rsquo;histoire de l&amp;rsquo;art, les techniques du dessin, peinture &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 ans d&amp;rsquo;études artistiques qui m&amp;rsquo;ont aide à comprendre mon savoir -faire appris sans forcement comprend la technique..
Pour la fac, j&amp;rsquo;ai choisi une autre chose, j&amp;rsquo;ai considéré que j&amp;rsquo;avais toute appris, il me fallait m&amp;rsquo;orienter pour le vin, pour pouvoir aider mon grand-père&amp;hellip; J&amp;rsquo;embarque un parcours d&amp;rsquo;ingénieur de Production Biologique pour comprendre les techniques naturels, et comment cultuver et entretenir sans pesticides.
Toujours en parallèlle j&amp;rsquo;ai faisait de l&amp;rsquo;animation sociale, des ateliers enfants périscolaires, des travaux manuels avec les enfants (collages, découverte de la nature).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2008, pour mes fins d&amp;rsquo;études je debarque à Bordeaux &amp;hellip; j&amp;rsquo;ai eu un coup de couer pour la France! J&amp;rsquo;ai voulu tenter ma chance en France, connaître ce beau pays.
Pour m&amp;rsquo;insérer et apprendre le français, j&amp;rsquo;ai réalisé un master en marketing des produits alimentaires au Polytechnique de Lille (Un sacré épreuve pour moi, 1 an pour maîtriser le français &amp;hellip;).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;test&#34;&gt;test&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;De suite, j&amp;rsquo;ai travaillé dans une multinational liée à la production et vente d&amp;rsquo;ingredients et additifs alimentaires &amp;hellip;
Mais avec la naissance de mes fils et loin de ma famille natale, j&amp;rsquo;ai vite compris que je devrais le trasmettre les mêmes moments artistiques que j&amp;rsquo;ai pu vivre! Alors j&amp;rsquo;ai crée Minibo. J&amp;rsquo;ai commencé à réaliser des ateliers, objets pour mes fils, amis, amis des amis &amp;hellip; qui m&amp;rsquo;a améné à connaître l&amp;rsquo;association Colline en tant que porteuse de projet créatif.
De suite, la vie me fait reprendre mes études, j&amp;rsquo;ai donc suivi une formation DEJEPS animation sociale en alternance est yant la proposition de reprendre le programme éco2crèche de Colline Acepp. Aujourd&amp;rsquo;hui je suis salariée à temps partiel à l’association Colline.
Mais je propose aussi divers services pour les grands et pour les petits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Minibo aspire tout mes souhaits et reflecte mon savoir-faire appris au long des années&amp;hellip; Polyvalente, créative je suis Minibo qui aime tout faire! je suis une créatrice en âme qui aime animer et proposer de nouvelles aventures créatives. Minibo voyage beaucoup, et est porteur de multi-activités/projets, notamment:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Création d’accessoires enfants (sacs, bavoirs, déguisements en tissu, boîtes en cartonnage, entre autres)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Création éveil enfants et de ressources pédagogiques d’éveil enfant (marionnettes, tapis comptines, chapeau comptines, etc …)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Formations adultes aux pratiques éco-responsables (des produits de soin bébé aux produits d’entretien tout est possible sans vous gâchez la santé!)
Animations ateliers pratiques pour les professionnels Petite Enfance, les parents et les enfants de 0 - 6 ans aux pratiques éco-responsables (pâte créatives, peinture végétale, produits d’hygiène corporelle, produits d’entretiens naturels)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Coordination et Animation d’Ateliers pour aider à concevoir vos projet éveil enfant éco-Responsables&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>boite-bijoux1</title>
      <link>https://example.org/expertise/boite-bijoux1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/expertise/boite-bijoux1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>butai1</title>
      <link>https://example.org/expertise/butai1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/expertise/butai1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>butai11</title>
      <link>https://example.org/expertise/butai11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/expertise/butai11/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cakes1</title>
      <link>https://example.org/expertise/cakes1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/expertise/cakes1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>chapeau1</title>
      <link>https://example.org/expertise/chapeau1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/expertise/chapeau1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>chats1</title>
      <link>https://example.org/expertise/chats1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/expertise/chats1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>collage1</title>
      <link>https://example.org/expertise/collage1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/expertise/collage1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>customisation-marionette1</title>
      <link>https://example.org/expertise/customisation-marionette1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/expertise/customisation-marionette1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>deguisement1</title>
      <link>https://example.org/expertise/deguisement1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/expertise/deguisement1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gigoteuse1</title>
      <link>https://example.org/expertise/gigoteuse1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/expertise/gigoteuse1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gravure1</title>
      <link>https://example.org/expertise/gravure1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/expertise/gravure1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>