<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Abouts on Minibo</title>
    <link>http://alexblanquart.github.io/minibo/about/index.xml</link>
    <description>Recent content in Abouts on Minibo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>&amp;copy;2017 Minibo</copyright>
    <atom:link href="http://alexblanquart.github.io/minibo/about/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Qui Suis-Je?</title>
      <link>http://alexblanquart.github.io/minibo/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexblanquart.github.io/minibo/about/</guid>
      <description>

&lt;h4 id=&#34;j-aime-imaginer-créer-des-objets-accessoires-pour-les-grands-et-pour-les-petits-polyvalente-créative-je-conçois-des-projets-pédagogiques-sur-mesure&#34;&gt;“J’aime imaginer, créer des objets, accessoires pour les grands et pour les petits. Polyvalente, créative je conçois des projets pédagogiques sur mesure”&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://alexblanquart.github.io/minibo/img/me.png&#34; alt=&#34;This is me&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;un-parcours-créatif-mais-pas-que&#34;&gt;Un parcours créatif mais pas que&amp;hellip;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Influencée par un grand-père fabricant de son propre vin, de jouets en bois, un papa doué pour le dessin, une maman bricoleuse, céramiste, et des tantes couturières &amp;hellip; évidement les ciseaux, les aiguilles, les crayons, le bois ont fait parti de ma vie depuis toujours&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mes 12 ans, au collège, je suis naturellement un parcours d&amp;rsquo;arts manuels. Je renforce mes expertises du bois à la céramique, de la tapisserie au collage, du dessin à la sculpture, de la poterie au métal. J&amp;rsquo;ai continué avec un bac arts plastiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Attirée par la nature, j&amp;rsquo;ai voulu m&amp;rsquo;orienter pour un cursus universitaire d&amp;rsquo;ingénieur en Production Biologique. Apprendre à cultiver et entretenir une production agricole sans pesticides.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toujours en parallèlle je réalise des interventions au sein de centres sociaux, écoles, crèches.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin d&amp;rsquo;études, j&amp;rsquo;ai atteri dans ce beau pays qu&amp;rsquo;est la France. J&amp;rsquo;ai fini par y rester et me marier&amp;hellip;.
Pour faciliter mon intégration et la maîtrise de la langue française, j&amp;rsquo;ai réalisé un an d&amp;rsquo;études supplémentaires et acquis un diplôme français: master en marketing des produits alimentaires à Polytech Lille. J&amp;rsquo;ai connu un démarrage professionnel agité et difficile qui ne me correspondait pas!&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;quelles-orientations-professionnelles&#34;&gt;Quelles orientations professionnelles?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Après 2 ans de travail pour une multinationale en tant que responsable de développement de marchés des pays émergents, dans le secteur alimentaire, j&amp;rsquo;ai vite compris que je voulais revenir à mes origines&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cela commence après naissance de mon premier enfant en 2012, par la création de Minibo. J&amp;rsquo;ai commencé à réaliser des ateliers, des objets, pour mes fils, pour les amis&amp;hellip;. pour les amis de mes amis &amp;hellip; ce qui m&amp;rsquo;a amené à connaître l&amp;rsquo;association Colline Acepp en tant que porteuse de projet créatif.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après une petite formation dans le domaine social en tant que coordinatrice sociale, j&amp;rsquo;ai la possibilité de reprendre le programme Eco2crèche de Colline Acepp. Un projet qui consiste à sensibiliser un réseau Petite Enfance à but non lucratif aux bonnes pratiques durables &amp;hellip;
Ce projet colle avec toutes mes aspirations professionelles.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;pourquoi-et-qu-est-ce-que-minibo&#34;&gt;Pourquoi et qu&amp;rsquo;est-ce que Minibo?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Minibo est un nom dédié principalement au tout-petis. &amp;ldquo;mini&amp;rdquo; et &amp;ldquo;bo&amp;rdquo; signifie tout simplement beau ou grand-mère (dans ma langue natale). Minibo aspire tous mes souhaits et reflète mon savoir-faire appris au cours de ces dernières années&amp;hellip;
Polyvalente, créative, je suis Minibo une créatrice, formatrice, animatrice qui aime proposer de nouvelles aventures créatives pour les grands et pour les petits.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;minibo-voyage-beaucoup-et-est-porteur-de-multi-activités-projets-notamment&#34;&gt;Minibo voyage beaucoup, et est porteur de multi-activités/projets, notamment:&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Création d’accessoires enfants (sacs, bavoirs, déguisements en tissu, boîtes en cartonnage, entre autres)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Création éveil enfants et de ressources pédagogiques d’éveil enfant (marionnettes, tapis comptines, chapeau comptines, etc …)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Formations adultes aux pratiques éco-responsables (des produits de soin bébé aux produits d’entretien, tout est possible sans vous gâchez la santé!)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Animations ateliers pratiques pour les professionnels Petite Enfance à but lucratif, les parents et les enfants de 0 - 6 ans aux pratiques éco-responsables (pâte créatives, peinture végétale, produits d’hygiène corporelle, produits d’entretiens naturels)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Coordination et Animation d’Ateliers pour aider à concevoir vos projets éveil enfant éco-responsables&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>